聲援香港？ Ubisoft facebook圖文「雨傘＋奪回城市」引人聯想

法國遊戲大廠Ubisoft新作《看門狗：自由軍團》的美術圖撰寫臉書宣傳貼文，然其圖文引人聯想，有聲援香港的意味。

貼文內容：
這裡曾經風光一時，但城市正瀕臨瓦解…
我們不認識彼此，不曾交集。
但為了同一個目的團結於此！
是時候讓我們奪回自己的城市，奪回自己的未來。

滿滿的雨傘，令人想起香港街頭抗爭的實景，文字中的「團結」、「奪回城市」等用詞也跟時事相當符合。雖然並沒有表明立場，但該貼文卻沒有附上上市資訊或預購頁面，也難怪讓人覺得別有用意。許多網友看到後也紛紛在底下留言力挺，盛況宛如當初巴黎聖母院火災時。

引人聯想的貼文經過兩天的轉傳後，Ubisoft今（14）日再度發文，解釋上次的宣傳圖文「沒有特別提到遊戲背景設定在倫敦市」而造成玩家的錯誤解讀，他們深感遺憾，並移除了上次的貼文。

然而港台網友都有人表示，早就知道遊戲的設定背景，覺得這個聲明放錯重點。也有人表示「知道了知道了，大家心裡都明白啦。」反而認為全都是Ubisoft的行銷操作，甚至是受到「某些」壓力所致。

dlc hk verison

明架啦 ubi 我一定支持

畫到出晒腸
明架喇

Ubi

Push

垃圾都照買

買10隻

當年14年雨傘響旺角賣刺客信條大革命廣告

寫住「遍地開花」

冇譴責 淨係話人誤解
明㗎啦

明白哂 兜得好 無位比人入

平時反鳩開呢間垃圾 今鋪買返隻撐你啦

點止
watchdog直頭有埋標語

隻豬

雖然d game垃圾，但ubisoft暗撐香港民主鬥士都唔係第一次

垃圾都照買，幾時岀？

其實watchdogs 2都幾好玩。

Watchdogs 1, R6,刺客合集，呢兩年出既刺客，farcry 4都有買。

Ubisoft

都話囉，Ubi成日都出埋啲革命game都唔知有乜用心

watch dog 當年果D 揮春

ubi 好波

We need Adam, Marcus
We need DeadSec

誰說育碧不好 對不起我們不認識

watch dog 2我要真普選

支持,但都唔會買佢d game,不了